{"id":"2017_7","name":"羅馬書2017_7","memoryVerse":"“所以我們看定了﹔人稱義是因着信，不在乎遵行律法。”（羅馬書3:28）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：閱讀經文釋義及參考經文","questions":[{"id":"2017_7_1","questionText":"1. 講課中的哪些內容對你特別有意義？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_2","questionText":"2. 經文釋義對你有什麼幫助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：閱讀羅馬書4:1-5","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"4:1-5"}],"questions":[{"id":"2017_7_3","questionText":"3. 亞伯拉罕相信的是什麼？他的一生如何顯明他的信仰並尊崇上帝？（參閱創世記12:1-9;13:1-18;15:1-6,18;17:1-10,23。）","answer":"","quotes":[{"book":"創世記","verse":"12:1-9"},{"book":"創世記","verse":"13:1-18"},{"book":"創世記","verse":"15:1-6"},{"book":"創世記","verse":"15:18"},{"book":"創世記","verse":"17:1-10"},{"book":"創世記","verse":"17:23"}]},{"id":"2017_7_4","questionText":"4. 為何做工的人不把工資當作僱主給他們的恩典？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_5a","questionText":"5. a. 上帝把什麼賜給所有信靠他的人？那些堅持要與上帝建立僱主/僱員關係的人會賺到什麼工價？（參閱 羅馬書6:23。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"6:23"}]},{"id":"2017_7_5b","questionText":"5. b. 你與上帝的關係屬哪一種？你的人生顯示你對上帝有怎樣的信心和期盼？","answer":"","quotes":[]}]},"three":{"title":"第三天：閱讀羅馬書4:6-8","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"4:6-8"}],"questions":[{"id":"2017_7_6","questionText":"6. 羅馬書4:7-8引用詩篇第32篇的經文。大衛如何學會他在這詩篇所教導的真理？（參閱撒母耳記下第11-12 章﹔詩篇 32:1-11; 51:1-19。）","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"4:7-8"},{"book":"詩篇","verse":"32:1-11"},{"book":"詩篇","verse":"51:1-19"}]},{"id":"2017_7_7","questionText":"7. 那些因過去犯的罪而深感內疚的人如何能從這段經文得到幫助呢？（可引用其他的經文作答。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_8","questionText":"8. 私下具體列出你有哪些罪上帝沒有歸咎於你，而算在基督身上。請在小組中分享得赦免后經歷的喜悅，並說說你會怎樣做來感謝基督擔當了你的罪，又把他的義給了你。（參閱哥林多後書5:19-21。）","answer":"","quotes":[{"book":"哥林多後書","verse":"5:19-21"}]}]},"four":{"title":"第四天：閱讀羅馬書4:9-15","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"4:9-15"}],"questions":[{"id":"2017_7_9","questionText":"9. 上帝稱亞伯拉罕為義之後大約多久才為亞伯拉罕設立割禮和向他的後裔頒布律法？這些事件發生的次序有何重要性？（參閱創世記15:6,13-18;16:1-4,16;17:25-26﹔加拉太書3:15-18。）","answer":"","quotes":[{"book":"創世記","verse":"15:6"},{"book":"創世記","verse":"15:13-18"},{"book":"創世記","verse":"16:1-4"},{"book":"創世記","verse":"16:16"},{"book":"創世記","verse":"17:25-26"},{"book":"加拉太書","verse":"3:15-18"}]},{"id":"2017_7_10a","questionText":"10. a. 當人憑著自己的順服或任何記號（例如割禮、洗禮、聖餐）來量度自己的公義，會有什麼結果？順服和 記號有什麼重要性？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_10b","questionText":"10. b. 請簡要說明為什麼你相信自己在上帝眼裡已經或仍沒有稱義。","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：閱讀羅馬書4:16-25","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"4:16-25"}],"questions":[{"id":"2017_7_11","questionText":"11. 請根據這段經文描述亞伯拉罕的信心，並說明哪些人才是亞伯拉罕的後裔。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_12","questionText":"12. 亞伯拉罕如何面對他處境的種種事實？他等候上帝實現他的應許時，他的信心怎樣？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_13","questionText":"13. 上帝於過去或現在使用什麼困難的處境來堅固你的信心？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：複習羅馬書第四章","readVerse":[{"book":"羅馬書","verse":"4:1-25"}],"questions":[{"id":"2017_7_14","questionText":"14. 這個星期的研習，讓你對上帝有了什麼認識？你希望其他組員怎樣為你禱告，好讓你能活學活用這個真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_7_15","questionText":"15. 組長及班務同工的講道培訓：羅馬書第四章的經文分析練習。","answer":"","quotes":[{"book":"羅馬書","verse":"4:1-25"}]}]}}}